新指揮官：勿叫「曱甴」免惹麻煩

蘋果
【本報訊】香港警察隊員佐級協會主席林志偉過去曾於公開信以「曱甴」侮辱示威市民，甚至有警員多次被拍到在衝突場合以「曱甴」形容示威者。本地英文網媒HKFP報道，剛調派到荃灣警區的新任助理指揮官邵豐祺（Simon Southgate ，圓圖），周二曾向其所屬警區警員發電郵，提醒警員要嚴守紀律及操守，不要讓公眾有任何機會投訴警隊。

HKFP報道，邵豐祺在電郵中指出，社會上有部份人士現時對警隊非常不滿，對方會用盡每一個機會，去投訴警員及踩低警隊。邵豐祺在電郵中列舉3項須糾正的警員行為，第一項就提醒警員切勿以「曱甴」形容示威者。他指，即使示威者作出任何程度暴力及違法行為，警員都不值得因「曱甴」論為自己帶來麻煩。
相關新聞：遊行被禁 今日自由行

EQ低屢引發警民罵戰
邵豐祺又叮囑同袍要保持鎮定及保持高EQ，無論對方如何無禮，警員都應避免用粗口及粗魯行徑回應。他又指，早前收到一宗投訴，有警員被拍攝到當值時未有佩戴警帽，要求注意制服配置。

翻查資料，邵豐祺調任荃灣區助理指揮官（行政）前，曾出任警隊服務質素監察部警司，主管警隊服務標準。警方在處理反送中示威期間的情商表現屢被詬病，在昨日凌晨的深水埗大拘捕行動結束後，一名警務人員被拍攝到大叫：「又拉到人真開心，垃圾！」片段由恒生大學學生會編委會所拍，報道並指警員在收隊前與街上民眾對罵。

■記者鄭啟源

830 大濫捕 黑警被斬 完全將焦點轉移

請記住 今日出黎目的係

因為5年前831中共就普選設下「提名委員會」

我要真普選！

今日港島見！

光復香港 時代革命

政府急住要喺831決戰
因為驚九月機場同三罷
不受傷不被捕
九月份繼續齊上齊落

員佐級協會不接受個別指揮官個人意見

亡羊補牢

警隊服務質素監察部
淨係識監察

收皮啦，呢 d 碎料無人 care, 叫班狗唔好私行酷啦

繼續叫啦屌你

自保信嚟,有事叫有做過嘢.